載撕中大民主牆單張女離去 私家車主與中大榮譽教授同名

載撕中大民主牆單張女離去 私家車主與中大榮譽教授同名

中文大學民主牆上早前出現「拒絕沉淪，唯有獨立」標語單張，上周日（17日）一名女士突然大幅度撕走標語，其後乘坐私家車離開，私家車後來駛回現場，司機開窗並大叫「英國走狗」。運輸署資料顯示，私家車車主與中大信息工程學系榮譽教授李碩彥同名。

《明報》已電郵李碩彥查詢，暫未有回覆。

根據中大網頁，李碩彥於1970年畢業於國立台灣大學數學系，並於1974年在美國加州大學柏克萊分校取得數學博士學位。現時他同為中國電子科技大學、哈爾濱工程大學及台灣國立清華大學等學校的榮譽教授。

事發上周日下午，一名白衣女士突然大幅度撕走中大民主牆上的港獨標語單張，正在當值的學生會外務秘書李文耀即上前阻止並詢問身分，該女士未有回應，其後乘坐私人座駕離開。約2分鐘後，其座駕駛回現場，司機開窗並大叫「英國走狗」。